淘寶網再被美列賣假貨黑名單 阿里巴巴：成政治犧牲品

【本報訊】阿里巴巴旗下淘寶網連續第二年被美國列入賣假貨黑名單！美國貿易代表辦公室（USTR）指，淘寶網站內仍有大量侵權物品銷售，持份者於平台上進行知識產權維護仍有不少挑戰。阿里巴巴反擊指USTR決策已被政治化，阿里巴巴成為「貿易保護主義抬頭」的犧牲品。USTR發表「2017年惡名昭彰市場報告」，全球共有25個網上市場與18個實體市場因為嚴重侵犯知識產權及盜版商標而上榜，其中淘寶網是繼2012、2016年後，再被列入黑名單。

美國貿易代表辦公室指，肯定淘寶網近年打假努力，但「一些重要問題仍然未解決」。資料圖片

阿里巴巴：成政治犧牲品

USTR指，肯定淘寶網近年打假努力，但「一些重要問題仍然未解決」，包括處理侵權問題時，主要協助國際品牌而非中小企，中小企要求有關假貨下架時遇到困難，並出現延誤情況。USTR又指，淘寶網沒有提供足夠的數據，以反映該平台整體的假貨規模。
阿里巴巴平台治理部及集團總裁白求恩（Michael Evans）隨即反擊，公開表明強烈反對USTR相關決定，認為USTR決策已被政治化，「基於貿易保護主義抬頭，阿里巴巴再次成為USTR高度政治化環境下的犧牲品。」白求恩指，集團在保護知識產權領域上，已經取得有目共睹的成績，產品下架要求下跌25%，而且97%的假貨下架申請可以在24小時內處理，過去已和中國當局合作，逾一千人被捕，查封近一千個製造及分發地點。他稱如今已有超過10萬個品牌進駐了阿里旗下各電商平台經營，涵蓋75%的全球最具商業價值消費品牌，證明企業對阿里的信任。
阿里指，STR所發佈的惡名市場名單「已不是關乎知識產權保護」，而是「實現美國政府貿易政策目標的工具」。

TVB都無做野，應該覺得淘寶買老翻是正常不過的事情